想設計新香港旗嘅巴打入一入嚟，唔好再整啲抽氣扇變種

首先講咗最重要嗰樣先：
唔該唔撚好再用抽氣扇
洋紫荊（唔係紫荊花）係兩種花雜交而成，好似馬同驢交配生騾仔咁，無得結果無下一代
當年揀抽氣扇做區旗嘅人，陰謀論去講陰毒到不得了係想香港人無下一代

睇吓其他國家例子
台灣梅花有一個特點係越凍越開花，象徵迎難而上
日本用櫻花（民間喜好）菊花（皇室象徵）
櫻花除咗純潔高尚呢啲大路解釋之外，重有花期短而開得靚呢個特點，象徵壯烈唔會苟且偷生

總之
千揀萬揀絕對唔好再用一隻絕後嘅花

※※※※※※※※※※※※

以上帶過咗少少關於國花／國旗／國徽嘅冷知識
有志要設計各種旗幟同徽號嘅巴打，可以睇多啲旗幟設計嘅資料
有一套叫做 Good Flag, Bad Flag 嘅基本原則可以參考：

簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來
有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義
用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度
沒有文字或圖章：不要使用文字和印章
獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫。

具體例子係點呢？
星星唔可以隨便加，因為星星多數象徵共產國家
而星星同新月擺埋一齊嘅星月圖案，多數象徵伊斯蘭國家
某啲共產國旗將啲星星擺喺角落頭，都唔知佢有幾堅持共產主義

再複雜啲嘅兩個 color block 嘅大小，對稱／不對稱等等
例如法國旗都唔係一直紅白藍，藍色又唔係一直用同一隻，每次改動都有歷史原因
甚至到最後為咗視覺上睇落似三色平衡，三格顏色嘅真實大小都唔同

我都唔想將來周街見到支咁嘅旗

（呢支係法屬蘇丹旗）

初步構思 拋磚引玉

！！！今晚 （626） 愛丁堡 8PM 不見不散 ！！！

好似啲非洲落後國家咁

pish

黃底是常識吧

再講多次
搞新旗係無視國際法理基礎
港島同九龍半島不嬲都係英國屬地
新界就已經歸咗民國
大家要搞清楚

exactly，呢種用色同非洲國家文化相關
通常地理/文化/宗教相近嘅國家，國旗設計會好似

而呢個圖案係岡比亞改出嚟將隻白色轉咗黃色就算

建議用雨傘做 symbol
因為雨傘好代表到香港呢一代人既價值，而且算係國際上有名
雨傘代表住︰我地力量唔大，但勇於抵抗！

推

再補充多一點
有無留意抽氣扇花蕊位置有五粒星？
大家諗吓嗰五粒屌那星係喺邊度嚟？

有位巴打個設計重要黃色 highlight 嗰五粒星大佬呀唔好靠害啦

同香港文化都相關
多元文化,接納,包容,和理非

龍旗咪得囉 又顯示到傳統 又唔晒擺咁多膠野上去扮代表香港 結果整到人地台灣啲縣旗咁

和理非國家

如果齋係一條龍真係狗也不屌

拎返龍獅旗所用嗰個香港盾徽做例子
龍代表中國，獅代表英國，獅子仔粒珍珠係香港
咁如果淨得一條龍代表咩呢

如果唔係太多歷史因素包咗入去，龍獅徽真係幾好嘅選擇
只係到底香港人想拋低所有過去歷史定係背負歷史前進都無人知

洋紫荊，係香港首次發現，1965年起係香港嘅市花，以前市政局個徽章都已經係咁樣用，加埋金管局啊、硬幣呀，已經深入民心

而家市面所有洋紫荊，都係當年1880年首次發現嗰棵洋紫荊嘅複製版，亦代表咗香港嘅獨一無二，唔係世上某啲人諗住咁容易就取代到

所以因為呢隻花無法自行繁殖就自我預言自己絕後，我覺得有啲忘本

反而某啲人特登係相關法例話香港係紫荊花，先係想特登抹煞同否定香港人獨有嘅身份認同

龍獅幾好丫 有乜問題

CCTVB？？？

其實要搵野黎批評既 櫻花都可以話係短命
洋紫荊比對家拎黎用 唔代表我地就要厭惡
我覺得藍白洋紫荊旗幾好

補充 雜交花呢點亦可以演譯為文化交匯

97前既香港旗係最好

用lion rock

或者咁講，就算用洋紫荊都絕對唔好再用抽氣扇版本，原因留言講咗
可以用返例如市政局嘅洋紫荊做藍本去諗

五角星真係絕對唔可以有

巿政局洋紫荊我覺得太抽象 望落似塊葉多過花 線條亦太粗

盡量唔好用共產紅同非洲綠

本官輕輕一推

黃白藍 漸變 打斜已經夠代表

拙作

龍獅旗，象徵香港中西合壁既歷史

唔要細獅子，表示香港唔再係附屬他國

珍珠改用其他有意義既野嚟托起，代表香港至上，同是由龍獅兩隻瑞獸守護

中間雙帆船個圖案加入金黃色既獅子山，表達香港既獅子山精神

其實已經有啦，可以close pose

唔覺線條太複雜咩

正解

可以抽象化嘅，但要高手先做到

其實用花都幾好
不如轉木棉花
一嚟香港本身都多
二嚟木棉花嘅花語係珍惜身邊的人和眼前的幸福
都適合我地而家嘅心態
加上之前藍白底嘅意思已經好有代表性

我覺得喺喱個時候仲懷念英殖好冇骨氣
香港人早就應該自立

純紫色，世界上無，最近都係栗色旗。紅代表鐵血同華夏，藍代表文明同西洋。

國花可以用木棉，堅挺上進，綿絮又實用

用番香港旗算
(我唔會叫佢做港英旗)

無人戀殖，只係香港人要認清歷史事實
呢支龍獅旗最體現到歷史背景嘅香港， 左手獅子代表英國 右手邊 龍代表中國 中間嘅獅子同龍嘅物體 應該叫麒麟 手執東方之珠

用呢個做底，不過白天藍海會唔會好啲？

所以咪話首先要決定到底想「拋棄歷史」定「背負歷史」囉
俾我我就唔會想走甩之後重留低殖民主個標記喇，我話條龍

你咁講咁不如背負歷史咪搞掂囉，要獨立都冇可能做到切割，經濟上點都會有來往。
歷史上甚至地域上你都冇可能擺得甩條龍
能夠做到嘅就係認清呢個歷史背負呢個歷史

靚

其實香港示威次次都係關遮事
每次都有大量既遮
TIMES三次報香港示威 有2次都係影到把遮
遮都可以代表我地堅毅不屈既精神
點解唔用遮黎做香港旗設計概念?

btw 香港夏季多雨 每人屋企都有好多把遮 遍地開花
亦都代表到香港天氣

認清歷史事實喱啲係大陸先會強調嘅廢話
歷史應該寫喺歷史書度, 唔係支旗度
支旗應該強調返對人民嘅期許, 自由, 公義同埋珍惜
更何況英殖時期亦都冇普選, 只係英殖時期嘅政府比較講道理
我睇唔到有理由要繼續延續英殖嘅影子

如果雨傘可以代表香港人既不屈不饒同抗爭。

真係幾鐘意呢個

credit:隔離post巴打，沉咗搵唔番

有黃色雨褸 黃色遮

正正

之前依支過2千個like

可唔可以講吓白同藍個意思係咩？

又帶風向

用梁義士個背影
第一個革命死士

晴天與海
白色在上代表香港將來一片光明
藍色做底代表香港核心不變

唔要明顯嘅雨傘圖案，隨時十幾年後已經冇人擔遮，而且膚淺到畫公仔畫出腸

打斜紅白藍，想似歐洲d

民你老母國

之前有枝用獅子山做底嘅
我覺得個concept幾好 係隻色襯到奇奇怪怪啫
同埋獅子山先真係香港嘅標誌
唔係一朵無厘頭花
兩傘都ok 但太直接 只係令人諗起雨革

唔知點解會諗起tamama

用遮。。。

支持

艷紫荊

我第一個感覺好SCMP

How about
東方之珠旗

構圖參考咗 日韓 同 中國古代三辰旗, 做中華文化正統繼承者

有啲weak唔型
我認為姐

顏色轉紫/黃？ 頭先有個巴打講得幾好 紫色係藍溝紅而生

但係朵花唔知係咩花
厡 po:

但英國都冇理我地啦喎

拋棄歷史 香港人自主

紫荊花同櫻花嘅mixture

有無得用公粉羊蹄甲？咁就唔怕絕後？始終對左果個花形好多年 大執 未必咁快個個辨認/接受到

如果有個地方喺哩個年代宣佈獨立立國 而佢用哩個style嘅設計 你唔覺得好冇時代感咩 完全代表唔到喺哩個2010-2020年代嘅感覺 個feel係抄上一個年代 唔講以為係80年代尾立國咁 個人完全唔贊成

想問隻 藍色邊到嚟
殯儀藍wo

唔好話咩呢係支那人傳統思想
往後一定比個把柄比人笑

香港市花由英殖時期都係洋紫荊
係中國人唔鐘意香港嘅花有個「洋」字，先講係紫荊花喎。。。

好型

轉咩花好

咁都叫磚

拋屎引磚

咁似我之前整嗰幅嘅
不過個紫荊花消失咗

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

唔使再講 就呢個啦

洋紫荊同紫荊花係兩個唔同品種嚟正如有位巴打講，刻意講紫荊花嘅人係有意抹消香港人身份認同
市花還市花，支旗由用色到細節安插晒現宗主符號，就算想再用返呢隻花都一定唔係用呢隻圖案設計

洋紫荊早於1965年獲被定為香港的市花[2]，當時的市政局選用洋紫荊作為標誌，寓意香港這個遠東海港，有如該棵於1880年唯一一次於野外發現的洋紫荊一樣唯一和珍貴。

呢個撞金黃色好靚

其實我地仲未贏

呢隻配搭幾好
我覺得唔使朵花
就咁藍白兩色就夠

抽氣扇最大問題係果5粒星啊
你要用紫荊都用舊市政果朵啦

見親紅底中間黑白就諗起Third Reich

獅子山精神 應該加隻獅子

係幾靚，不過認真嘅話，唔會放抗爭 symbol 落旗度，通常係文化傳承有關

呢個正呀

上唔到大枱

我明白你意思，但唔好咁陰謀論咁話當年用洋紫荊係要咒我地絕後。

好有高達d軍旗feel

藍白 or 藍白花都ok
連登仔係時候宣傳下呢支旗

反了反了

木綿花都係差不多樣
而且都代表到香港,別名叫英雄樹都

反共基地 屌到中共反皮

清國呀

拋磚
藍白+獅子山剪影？

咁都可以解做和理非非 猶敢抗爭嘅啫

唔係黃色就咁白色會唔會好啲

洋紫荊幾靚 又一直代表香港 唔覺有咩問題

禁錯負皮 sorly

金管局呢

都得

飲緊湯睇po

好靚靚呀

呢個正

呢個又太多details
其實左右對稱個個洋紫荊 或者熱血個木棉 我覺得都唔錯

靚但國旗嚟講線條太複雜？

呢個算啦
打和

我都寫到明係陰謀論當然唔用抽氣扇本來就好多理由
另一方面，市花/國花同代表地區嘅旗上面擺咩標誌標準鬆緊都唔同，市花國花可以淨睇佢係咪本地品種，上到徽號層面就唔同講法
如果因為香港市花同部份公共機構都用開洋紫荊，就直接扑鎚攞嚟做區旗，當年班友就算唔係有心靠害都肯定係輕率決定

唔明洋紫荊有咩問題

明明係港英時期既市花

點都好過支國嘅

沿朵花邊圍條粗黃色框得唔得？
始終黃色對我地有重要意義

黑玫瑰

屌成粒Star War 死星咁

剪到月亮咁，好似伊斯蘭國家

成個月亮咁好isis feel

本身想整日出

又係喎，唔怪得怪怪哋

全世界200幾個國家嘅嘅國旗都冇紫色

香港

真心呢個幾靚 岩岩以為係邊個國家既國旗

可以唔用條龍，因為條龍係代表中國，可以諗下其他

好似星加坡

一面紫色旗就算啦
紫色近藍色好似pantone 2685c / 2617c

個feel似惡搞以色列國旗

笑到gap gap聲
我第一眼以為switch

市政局旗既好處：
圖案簡單，易畫，任何人都可以係任何地方輕易畫到，呢樣係每一支革命旗幟既必要元素

有歷史底蘊，市政局係港英政府三級議會（區議會，市政局，立法局）其中一部份，係民選議會黎，主要工作係民生市政項目，好難俾對家攞到啲咩負面野黎講，而洋紫荊亦可以代表到香港

市政局係99年被董健華同建制派殺局，正正象徵住97前美好既香港同97後我地被港共政權奪去既一切

接地氣，所有經歷過97前既人都成日見呢個logo（垃圾桶），有一定親切感

市政局旗包含左所有最大公因數係入面，不論係咩派系理論上都唔會抗拒呢面旗

要黃色記念烈士

如果真係要我喺街上fing一枝, 我會選擇呢度嘅第二張

再講多次
諗諗佢

端傳媒

朵花靈感係咪來自 Stranger Things

清朝都係龍
關中國咩事

屌你成個邪教咁 冇黎正氣

法國麵包？

國旗用勁揪體寫 「香港」 就夠

邊忽似
咁都叫似你望下其他國旗再講

umbrella corporation

長知識

點解咁堅持要用花
單/雙色背景 加 獅子山剪影

真係唔明洋紫荊有咩問題
洋紫荊本身就係香港首次發現
又已經做咗幾十年市花

早在1965年，香港已經採用洋紫荊作為香港市花，當時新成立的市政局就應用了洋紫荊作為標誌，寓意香港這個遠東海港，有如該棵於1880年唯一一次於野外發現的洋紫荊一樣唯一和珍貴。

睇留言

應該長掛金鐘麥記

不如用足總logo 黑龍改做區旗, 香港人會覺得親切啲

足總logo 有其歷史內涵
Hkfa 1914 年成立，當初只是英格蘭足總嘅屬會，只負責搞地區比賽，球員打國際賽只可代表中華民國
50年代英國逐步退出殖民地，積極提升香港國際地位，於是Hkfa 1954年加入fifa 同 afc, 組織自己代表隊打世界杯外圍賽同亞洲杯

初期會徽有好大殖民地色彩的

同意

洋紫荊是紅花羊蹄甲（B. purpurea）和宮粉羊蹄甲（B. variegata）的雜交種，因花粉敗育而一般無法結果。如有果實常不能完全成熟，莢果長15至30公分，不具種子。莢果通常不結種子，原因是紅花羊蹄甲與宮粉羊蹄甲的自然雜交種。

呢個做銀紙封面

麒麟會唔會好啲？

藍白係出殯顏色點解咁多人會中意

咁又點?香港都用咗幾十年
要挑剔呢D野 所有花都會死

你要咁講既
香港舊時就係以華洋離處聞名
match番特性喎

再講當年市政局用既原因咪就係覺得佢同香港一樣夠獨特

我覺得花可以轉白鴿 象徵自由和平

agree

藍色底 白色獅子山剪影

花會腐爛，如同香港政府一樣

"所有花都會死"

而家講緊係唔能夠自然生育

好大分別

有啲似巴基斯坦 尼日

類似咁 不過白鴿轉全白

似民主黨

第一眼唔知點解諗起HSBC

1. 紅花羊蹄甲（B. purpurea）和宮粉羊蹄甲（B. variegata）的雜交

2. 冇繁殖能力

值得思考當初暗喻

靚好多

剩係粒大星跌落去會好啲

佬佬竇竇，底色用藍色再整走果5粒星其實好撚靚lor

借個位希望大家留意

「突發」民建聯開始怕了 加強蛇齋餅糭攻勢！

用鷹

參考返香港旗

咒香港人做喪屍？

劣改
用cad改咗做木綿花

獅子山精神 = 奴𡝯精神
自己諗一個新嘅核心價值啦唔該

朵花移左少少好啲
呢個好睇過上面個個
上面個個似櫻花

用連登logo代表香港有言論自由

直接改龍獅旗會唔會好睇少少, 有個睇唔到樣嘅人係中間捧高粒珠, 高過龍同獅

民視嚟架喎

好嘔心朵花
唔大唔細
唔知想點
遠睇似粒星…

咁得閒不如做正經野先

如果呢副個底色係淨色，好似日本🇯🇵咁，會唔會仲型？

推連登旗嗰班
首先我唔講連登 logo 有無版權或者挪用其他圖案先
有啲歷史笑話無人想重覆第二次

遠睇以為月食…

唔好搞咩設計旗啦，太有港獨feel，會嚇走好多人架

整時整，咪撚搞人地國旗

小學雞整國旗大賽

agger

齋藍白最靚

正
以後大家可以對住區旗舉起右手敬禮

呢個好ok

點解冇人試下用黃色做主色？

諗起dominos

有冇高手接力

(trace + preview + .dxf, .dwg)

人哋放隻雀上旗係放鷹，你就放鴿

我都覺得用洋紫荊都冇問題
1. 香港獨有品種 ---> 香港係世界上的獨特性
2. 唔能夠自然繁殖 (但係靠人工繁殖都令洋紫荊遍佈全港)---> 香港人靠自己努力都能遍地開花

打麻雀？

其實點解要獅子山
如果係獅子山精神我覺得好反感
有一種上一代成日提黎叫人死捱死忍
搵到食就無所謂的感覺

木棉係廣州市花喎老細

啲負皮多到

足總咁腐敗

雨傘其實一早已經植根喺香港文化
/香港電影，導演杜琪峰一定也鍾情於《秋水伊人》。他的《向左走．向右走》也有美麗的雨傘戲，開首金城武的綠雨傘與梁詠琪的紅雨傘在一群黑傘中獨立而出，情調上也有幾分《秋水伊人》的味道。雨傘原來也是一種色彩學，後來杜琪峰再玩「雨傘美學」的《文雀》，主要用的卻是黑傘，戲末那場夜中環進行的雨傘混戰，拍來也別具黑色意境。原來雨傘「佔中」，早在杜氏影像中出現了。/
/ 以雨傘為題材的，上世紀九十年代有杜國威編劇的《人間有情》，說的是梁蘇記老字號遮店的故事。說雨傘是「外國勢力」也不錯，梁蘇最初就是受一把鐵骨洋傘啟發，在廣州街頭開起修理洋傘的小攤，後來學懂自行製作，並建立起自己的品牌來。一把遮掀起的是家族與時代的歷史，「終身保養」今天是沒這歌仔唱了，可「遮幹要直，遮骨要硬，不怕風吹雨打。」如此風骨，儘管難求，想還是有的。
別輕易借傘於人，借傘可以是危險的，如果你看過，應記得中國民間故事《白蛇傳》中的白素貞和許仙就是如此定情的。王家衞的《花樣年華》也有一場借傘戲，大雨滂沱，蘇麗珍在屋簷下避雨，周慕雲經過，冒雨跑上樓拿下雨傘，蘇麗珍說：我拿着這把傘上樓人家會認得是你的。周慕雲苦笑道：係喎，都沒想到。《2046》、《一代宗師》也多雨水，葉問有戴帽但有沒有持傘呢，忘記了，只記得，興許是真的：「所有記憶都是潮濕的。」

呢個真係暫時最好
但要諗諗藍色同白色嘅意思
象徵啲乜嘢

漏左貼link:

仲有香港拍嘅黃飛鴻電影、同埋《明月幾時有》都有雨傘嘅象徵

Symbol可以用雨傘或者黃雨衣人

兩個都有代表性

個人覺得雨傘一定走唔甩

港旗依啲咁重要嘅野

唔好二次創作啦

支旗人地都用緊

本官欣賞各位巴絲打和理非表達意見

顏色
藍：英屬歷史、藍天、莊嚴、海港、文明
白：和平、光明、正義、衛生、文明
黃：民主、勇氣、堅毅、勤奮、專業、團結
紫：華洋薈萃、獨特、高貴、尊嚴
紅：鐵血、革新、勇氣、華夏

花
紫荊：市花、華洋薈萃、香港歷史、獨特
木綿：珍惜、堅挺、實際、英雄、上進

山
獅子山：勤勞、勇氣、團結

動物
龍：皇者、華夏、靈活、優秀
獅：英勇、君主、自強、團結
鳳：出眾、才華、華麗、永恆

物件
雨傘：氣候、抗爭、守護、能屈能伸

人地係邊個人？

上面講過，係'洋紫荊', 唔係紫荊。
感謝整合

Sorry ，明明知道咗都係咁打錯，我抵打。

塞浦路斯風格 簡單就是美

唔識用photoshop之改左支龍獅旗
拎走左英國皇冠 留返左邊隻大貓 加左個髮型比佢但唔識搞...
同埋erase得好7 真係唔識用PS sor 但都想brainstorm下大家
加左三把你地最鍾意既抽氣扇
底色用左以色列藍 #0038b8

想表達到香港係島國（都算算地係掛） 所以參考左人地d emblem
其實仲想加返香港既原生動物（例如盧文氏樹蛙）
不過唔識搞

讚香港人個個都係Wesker咁抽得,得唔得?

邊忽人哋用緊？

0負評

可用木棉樹花

文化含義

寄語 - 香港就是出英雄之地

點解唔諗意思再設計？
基本上每支旗嘅logo顏色等都會有意思

要設計就設計一啲關於香港特色嘅
唔係一直睇靚同唔靚
如果有足夠意思就已經可以代表香港

我建議要標明有唔同地區文化嘅顏色同logo

其實當年都設計過一批，討論過一次，有d都可參考，當然要聯絡返個設計者。

紫色靚

借個位
仆街政府割左地俾解放軍呀29號野餐呀

6. 29 中環海濱野餐

朱凱迪：發夢6月29日好多人會由添馬公園湧入碼頭野餐。

[香港29號割地] 中環海濱割讓俾解放軍完全冇人講

我覺得可以參考呢支
連埋形成一個傘盾，18星可以保留因為香港咁啱有18區，正中間放洋紫荊

但係顏色要諗諗

究竟有幾弱智先會拿97前既旗出黎？ 反送中咁耐,而家大英帝國有出過手？ 最好既係靠自己，整屬於香港既國旗

左紅右藍，中間一條幼黑色間記念今次事件(公民覺醒，建國)

國徽ok，國旗黎講太復雜

未見有人用過

黑黃相間型d，記念上次同今次

不如直情用黑黃，記念雨革同今次😂😂😂

好靚

黑底

南越國

初代大快活

用足總代表成個香港咁搞笑?

唔係唔靚
但除咗藍白出殯色之外有無二樣
可以跳出呢兩隻色嘅配搭未

個5粒星講緊香港好熱愛內地同胞.....

用獅子山個outline la
黃底，黑線

小試牛刀

中東

有冇得諗

巴基快活國

好在有傘既形
但真係好似抽氣扇

歐洲d三色旗都係小畫家畫出黎

但洋紫荊唔係咁嘅樣

依個post 好好，有機會比我地發揮

push

法國國旗，紅色轉黃色 完

依支靚

雨傘好像我地爭取自由既象徵

白色代表天空
藍色代表海洋
天空海洋連接天下
代表香港以普世價值為核心價值

欣賞但藍色係華人世間有殯儀色彩，唔好意頭
轉轉佢？

紫得唔得？

見到有巴打提議紫色
紫色喺mon同實際印出黎個色差好似會勁過其他顏色
用返d有現成色票抄既顏色就最好啦

洋紫荊同紫荊花起設計圖上面有咩分別？？

有冇旗有公平公正、三權分立既元素
香港政府完全缺乏

而又係香港必須既核心價值

天平之類既象徵？

留名，聽日再諗

最幸福 最古老 最強悍國家

好奇一問，星加坡國旗都係星月 但佢又唔係伊斯蘭

第二個

個人覺得呢個靚

整旗做乜撚野呀

e家乜都爭取唔到仲整乜撚野旗呀

依個朵花擺中間，放大少少，轉黃色 可以試下

不能同意更多

唔熟二戰史就唔好衝出嚟柒

下？

Pishhhhhhh

點解要用咁多藍色?

放件切左既西多士係中間係咩玩法？

之前
Po過

我有個法國朋友都設計左
佢住過香港八年
一直都想幫香港設計支旗

中間藍色係代表維多利亞海港
白色圓圈係東方明珠
上下兩邊留白係代表對未知嘅前路探索
大家都可以考慮下

呢啲係鬼佬審美觀
靚唔靚我唔識講
佢淨係話現代藝術
旗幟最緊要係簡潔咁喎

佢仲話白色同時代表新時代革新
藍色亦都代表資本主義+自由世界

如果整一張代表香港嘅旗
應該係要容易畫到連小朋友都識畫

一於連登旗啦

幾時先可以見到支旗

整旗最緊要係簡單
咩獅子山 維港就咪搞啦

其實我覺得應該洗走曬所有殖民中華乜77嘅元素 咩猴子山 洋紫荊 都唔要 雨傘喺重要 但我覺得 有獨立嘅一日的話 我地應該放低過去一切 去創造新一頁 香港 喺屬於香港人嘅 我地 就喺一個國家

樂富門拉花?

將個黄色改成傘

個人意見就好唔鍾意呢枝旗

第一，佢高度似新加坡旗 🇸🇬
我就唔想比人覺得係抄佢 有種東施效顰既感覺

第二，唔鍾意佢 two band
無咩 就係覺得咁樣打橫兩條既設計好核突
🇬🇱🇮🇩🇵🇱🇸🇬🇸🇲🇺🇦
因為得兩種顏色 配搭就變得好重要
亦都係我第三點

第三，呢隻藍同白唔係咁夾
太深色 令到佢比人感覺非常剛烈
🇭🇳🇮🇱🇸🇻🇫🇮
雖然芬蘭旗 都係咁既配色
但佢比例上都係白多過藍

第四，就係朵花唔知想點
係隻咁剛烈既藍上面配朵咁純潔既白色花
真係撞到應一應
朵花仲有少少日式既味道（認真係咪櫻花黎？）
想表達我地外剛內柔？
如果朵花改做警槍、盾牌之類就係一枝幾好既警察旗
但國旗就唔係咁岩香港 我覺得

至於洋紫荊係咪代表到香港人既願景
我都係抱懷疑既態度

結論就係對呢枝既好不滿

完美表達到點解我唔鍾意 two band x 深藍+白
如果大家認同呢兩隻色
咁我會揀第一枝旗 (vertical bi color)
好似羅馬旗咁 用 2:3 比例

我諗真正既獅子山精神係指香港人要團結一致，永不放棄、迎難而上，只係上一代誤解咗做忍氣吞聲

真心覺得要有雨傘元素
每次社運都會出現嘅野

唔差，展現到香港既獅子山精神

btw睇睇下隻黃色同上面巴打雨傘隻橙色我諗起200萬零1人

最初個design係有個鬼佬整完之後擺上reddit
希望大家俾返個credit佢

搞咁多野都係呢個款最好睇

最好

幾特別喎

用花太和理非 唔夠氣勢

屌忍唔住comment好撚得意

帆船，主帆上有龍獅。
藍底，白船，紫龍獅，有冇巴打畫出黎？

個底變深藍好似唔錯

我尋晚發夢出現左新香港旗，個樣係英國旗轉成紫色（洋紫荊）黃色（自由）白色（向義致敬）咁嫁！！！

幾靚喎

蛋殼

我反而想知果幾份正本係哂台北，咁台灣揸住有咩可以做到？

好少會用花做國旗
同埋色調有啲死氣沉沉

呢個幾好喎 不過要改咗隻色

華御結

但以上呢三隻藍係舒服好多
香港隻藍真係唔得掂

好似鉛筆刨

香港太深色又同白色1：1 睇落好黑黑灰灰 隻藍真係好出殯
芬蘭白多過藍所以深色都睇得舒服

熱時嘅設計比賽入面我幾鐘意呢個idea, 簡單得嚟又形象化, 但佢畫得有啲柒, 唔係幾似維港

此設計以香港開埠時之維港海岸線簡化而成。中間淺藍色部分是香港的地標維多利亞港。上面部份是九龍及新界，黃色代表承傳華夏皇道及東方文明。下部分是香港島，皇室藍象徵英倫所留下的傳統及承接西方文化。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

唔差 但點解要咁嘅三角形? 咁嘅角度

Visa 卡？

所以話佢畫得柒但我幾鐘意呢種簡單易畫又形象化

班連登仔又圍爐又打飛機

Bio咩而家

我覺得可以用返龍獅，但係唔好再用藍色底
可以考慮吓上面有巴打講嘅紫色
不過邊隻紫要好小心揀
最好係大方得體啲

洋紫荊真係好似講緊香港係雜交出嚟
97後嘅香港由中共所謂嘅一國兩制再加美國香港政策法支撐住
香港仲要係美中角力戰場
鬥下鬥下隨時戰死沙場
好撚邪

班撐警嘅好撚中意藍白
搞到一睇上面啲旗不斷諗起廢中廢老、藍絲

1. 係雜交種 :Bauhinia × blakeana

2. 如以洋紫荊喻為香港人

咁邊個係紅花羊蹄甲，邊個係宮粉羊蹄甲？

有陣黑警味

桌球🎱

polo shirt啲衫領咁

香港運動由黃色帶頭 可以考慮用黃色

但藍色撐共

兩把遮好似劍咁樣cross埋一齊， 再放朵花喺兩把劍中間，點睇？

旗幟唔用紫色，以前歷史原因係因為染料難取得，今日原因係紫色印染色差大，諗吓一支印出嚟似火龍果另一支似吉百利朱古力包裝
除非指定全世界一齊用某隻 pantone

私心都好鍾意紫色

藍色撐共

佢哋有佢哋圍爐打飛機
我哋香港人有我哋努力捍衛正統

其實我覺得垃圾桶配色（紫底+洋紅花）幾靚

你唔明 藍色咁代表香港唔通要用紅色咩？ 紫色就九唔搭八你睇下紫色代表咩

其實以前條香港龍我覺得好靚，又有神又有意思

無法自我繁殖呢下其實真心似香港
下下都要靠外在影響

所以咪撚再搞咩新旗啦
正正經經用返龍獅旗咪得囉

紫色 = 藍+紅
洋紫荊都係紫色

藍色點樣代表香港？

龍獅俾籍口人話外國勢力啊嘛
而且英國而家又唔係全力撐我地

同岡比亞枝旗一鳩樣

痴線咩
香港做咗外國勢力成百幾年啦
重耐過支共呀

龍獅代表香港

你點解釋同人地點解讀係一回事
畢竟旗幟係一個符號
講到最後都係「觀感」問題

香港需要解殖，香港人民當家作主
不論中殖定係英殖意味既圖騰
都唔適合用黎做香港旗
因為即使你重新詮釋，始終觀感都唔好

澳洲同New Zealand既「獨立」
嚴格上只係管治狀態改變
今時今日仲奉英女王為國家元首
所以沿用殖民地時代既旗都合理
但香港係香港人創造既新主體
所以值得有新既旗幟

邊個話香港唔奉得英女王做國家元首

想支旗被廣泛接受，做影子區旗
最少能夠被200萬人接受
個別主張/派別既色彩太厚都唔好

gundam

區旗

唔通叫國旗
話左受眾係所有不滿特區既人
總之係用黎對沖紅底抽氣扇既旗

係咩花？

藍色靚D

木棉好呀

個緣起就係「紅底抽氣扇代表唔到香港人，香港人整一支屬於香港人既旗幟」就係咁

之後一支旗幟各自表述，鍾意點用都得
港豬拎黎做香港人旗/商標
泛民拎黎做反特區政府旗
自決拎黎做區旗
港獨派拎黎做國旗

我覺得呢個做法幾好，大家都可以用
「一支旗幟，各自表述」

好似依個符號都冇官方地位，但韓國人都會用黎代表韓國。想做到普及到依種程度。

死咗條鹽蛇響上面，好慘呀

離開左連登有幾多人受依套
結果咪會搞到好似龍獅旗同香港旗(港英旗)咁
得圈內人自已用, 搞唔大

以為係端傳媒⋯

人地「雪山獅子旗代表西藏」係國際公認
因為佢純粹就係代表西藏(或者自由既西藏)，再冇其他意思

龍獅旗個d又華夏復興又城邦又乜又盛，
結果咪永遠洗唔甩陣陳雲味，得個一派既人會用

重點唔係受唔受囉
大眾受唔受都好 都challenge唔到百幾年歷史嘅龍獅旗

台灣民視？

你應該係想講(英屬)香港旗
龍獅旗係(英屬)香港旗既變體，陳雲整出黎

(英屬)香港旗就係因為歷史悠久，有歷史包袱
要大眾接受要花更多功夫
首先你要解釋戀殖/歸英派既人會想用依支旗
但用依支旗其實唔得於戀殖/歸英

ok 咁我更正返係香港旗
但我真心唔覺得咁悠久嘅歷史會係一個包袱

拎出黎第一個觀感就係「戀殖/想歸英」，
但我地係希望支旗係屬於所有香港人，而唔係止於特定主張同派別

我覺得可以睇返香港盾徽再加少少嘢

BTW 有啲似盧森堡同荷蘭嘅國旗
不過大家如果對荷蘭自西班牙獨立嘅歷史有所了解
就應該冇乜大問題

Cut咗下面Hong Kong好似會好啲
之後再縮細啲
另外可以參考斯洛伐克🇸🇰咁放

同埋隻藍可以改做Navy Blue？

「Hong Kong」字樣可以唔放；
底色紅藍既位置互換突出返個盾徽

個人唔太鍾意旗上有flag of arms嘅設計 flag of arms留返比軍隊用啦

*coat of arms

用嚟做maritime flag好似好啲

類似咁？

底色紅藍既位置互換突出返個盾徽

其實你哋依家係設計緊區旗/國旗定banner of arms定standard定maritime flag? 全部唔同嘢嚟個喎

我唔否認喺今次抗爭入面
有頗多人都對呢朵花產生咗特殊嘅感情
但感情還感情 道理還道理
你期望設計支旗代表所有香港人啫
但支旗真係代表唔到香港呀嘛

其實點設計都好 只係開心下
正路港島同九龍半島係一定會用返香港旗
新界就要用住青天白日旗先

我意思係既然設計得就要分清楚呢4樣嘢,全部唔同嘢嚟
有coat of arms喺上面嗰啲係banner of arms，唔係flag

做商標代替飛龍標誌都好，
旗幟就不了

呢d野離開連登就比人笑啦
而且中華民國台灣人都唔撚要，人地間中都係依類設計比賽想取代青天白日滿地紅

不如就呢支啦好ma

一支旗其實最好冇圖案係上面
全世界都冇一個國家係藍白雙色做國旗
我覺得可以delete嗰朵花，同埋藍白掉轉
因為理論上白色係代表自由 藍色係英國時期嘅傳統，應該係青天藍地，自由係天 傳統係地先啱

冇下代點種？？

不如就咁藍底白花

芬蘭、希臘、蘇格蘭都係藍白，所以唔係問題
圖案係指成個背徽放落去咁樣，一朵簡單既花其實唔算
扯白旗唔老黎

天藍色靚d

紫色係有神聖、貴族嘅意思
唔知你話嘅啲吓代表咩即係點呢
當然正如其他顏色唔同嘅紫色都有好唔同嘅效果
都有分高低、莊重與否

另外想知道點解覺得藍色會代表香港？

個人覺得藍色還代表自由

神聖、貴族關香港咩事？你問吓有邊個人對香港會有紫色嘅印象？
上面已經有人解釋咗藍色係代表英屬歷史、藍天、莊嚴、海港、文明
藍色喺各方面上都絕對係首選

邊個唔識法律嘅人負皮

出得新香港旗只有2個可能:
1. 取代現有抽氣扇旗
2. 作為國旗去搞獨立
同你講嘅嘢有咩關係?

香港人既核心價值係錢

應該用錢做我地既區徽

放係新香港旗上面代替落後既紫荊花

其他設計大家隨意

中間放下圖咁既金幣

咁仲可以加多幾個人血漫頭 充分反映上一代 食子既傳統

你有冇諗過整出既黎效果
紅白色一舊襯埋金幣好核突喎

中共已經講左中英聯合聲明已成歷史文件 如果呢份文件已失效的 甘香港亦無任何條約規定一定系中國領土之一啦！

莊嚴，文明好多色都係唔一定係藍色
既然係咁主觀
其實咩色都無所謂，美觀就得

要代表英屬歷史既話為乜要搞新旗

對啊對啊，就是這個

反而想問下 紅白藍 再多前港旗(盾牌) 有無得諗

Google 搵到

有好多相似

藍色代表自由：香港旗設計比賽

設計左支新香港旗，大家點睇

好似馬路

「寓意香港這個遠東海港，有如該棵於1880年唯一一次於野外發現的艷紫荊一樣唯一和珍貴。」

其實我覺得好有意思亦都好似香港
不如咁理解 洋紫荊依種花就好似香港咁 由兩種花（文化）「孕育」出黎
正因為咁 依個世界只有香港依朵獨一無二既花 唔會再有第個地方生到第二朵出黎

呢張一向好好，又中又英。

Bavaria

一定要有黃色, 黃係香港近代咁重要!

好靚, 但有無得加黃色?

個比例太差, 應該上面大D, 遮細返D, 少少似海盜個比例咁

轉埋白色既洋紫荊 + 黃傘睇睇?

其實咁辛苦得番黎既香港已經變到 淨低一塊花瓣應該唔係用成隊返嚟都做過期應該用一塊花瓣洋紫荊來設計

請等等，我繽紛樂緊，大約10分鐘

ks係網上圖片

香港係文明社會黎架嘛 唔係下下都要好似強國咁有「氣勢」嘅

就咁hk咪得，圖案個啲打飛機用

香港人 我地而家基本訴求一個都達唔到
冇撤回
冇成立黑警調查組
冇還到義士清白
冇撤銷暴動

有人擋喺你前面捱打同死諫
有人坐完政治監出返嚟都要再努力
有人喺獄中幾希望可以真正地參與其中

你有咩原因唔出嚟！
你有咩原因鬆懈！
你有咩原因唔為自己好好真正地爭取！

時代革命，光復香港！

大家記得今晚帶餐具去野餐！！！

轉用咗深色啲嗰隻藍

thanks 巴打
個比例都差D, 再整大D個花? 同整中間D

花中間啲？

係, 花為主, 傘係次..

但個POST好似死死地

睇下得唔得，我較大咗20%同埋拉低咗

以歷史出發,隻小獅應該將東方之珠向上舉,代表香港係經歷過英治同中治之後自立成國

好左D... 但始終都唔太對稱

我physical咁樣用把尺度過，係係中間

sor, 我指個比例, 出到黎點都爭少少咁

咁會唔會好啲？
好似傘邊/絲帶咁 又唔會太明顯
又唔會擺咗把傘喺度 咁突兀
黃色部分可以移下位 （中間少少/放喺花後面）
個人認為黃色對香港近年來講幾重要

另外花部分可以改下（如果想既話可以改下）
花瓣部分可以試下改其中一個做海豚
中華白海豚 曾經叫做香港特色之一 小學已經教 （人地明明叫Indian Ocean humpback dolphin）
海豚象徵意義有好多 主要係自由 有創造力之類 勁鏈又咩守護一世 喺度唔一一列出

示意圖 （如果配淺粉應該幾靚）

又或者花芯下面可以加啲波浪符號
始終香港係海港城市 亦有濕地 可以加啲水有關既嘢
好似咁

利申唔識用Photoshop

上面啲旗出街嘅情景

要加 噴霧 vs 雨傘

可以

咦，原來撞左旗

市政局

可以參考下

CANCER....?? TOO COMPLICATED THE ROCK....

個剪影都係用上面張相，你又唔覺得佢complicated?

都係complicated

其實突出個獅子頭主體就夠
前後個d smoothen佢都無所謂
1. 你永遠無可能勾到準
2. 跟本無人知/無人理前後個contour係點

我一直覺得市政府個logo幾靚 有冇得諗

老實講依個concept 最正
但慘在香港人設計美學上暫時仲係停留係形象化方面，即係一定要見到個實物logo先會明個意思
個法國人想表達的野太藝術，唔係讀design 的人好難明
亦凝聚唔到大眾

btw 個人覺得依個最正，最有意思

幫手推下比中間派

繼長輩圖後 要推出長輩文 [香港动乱，李嘉成這扁文章講得好好。是香港人都看一下]

負皮嘅係咪唔識法律

天 字旗

認真好似菊花同海膽

絲打有無唸住係白底到加幾粒星，象徵死去既義士

藍係自由 同時反紅 白係和平 黃傘或累傘在中 不要太大 黃2014/黑2019圓點為香港人 或香港核心價值 的細小圖案（幾何為佳）

花避太直唔似洋紫荊 太彎又似抽氣扇 花柱要彎要直都可 變其他圖案 如幼身人鏈 荊棘 又得

wfc

藍係自由 同時反紅 白係和平 黃傘或黑傘在中 不要太大 黃2014/黑2019圓點為香港人 或香港核心價值 的細小圖案（幾何圖形為佳）如紙飛機（機頭向上）東方之珠 獅子頭 等

花柱太直唔似洋紫荊 太彎又似抽氣扇 花柱要彎要直都可 變其他圖案 如幼身人鏈 荊棘 又得

同意用番呢個 未必代表歸英
澳洲都係用英時代旗，但唔係英國

中國有咩問題？ 中國唔等於中共

龍咪即係華夏傳統囉

紅色變黃色

將紅色變做黃色

香港旗

自推：好撚有型

浩瀚、正義、黃傘、光榮、良知、自由、守護香港獅子山精神：不屈不朽

澳門

支共屬火
藍色屬水剋尻佢
白色屬金，一個大鐵蓋冚尻熄佢

岩岩先知呢個國家 巴巴多斯仲細過香港

黃色靚d~

好得意

會唔會全球都鐘意

巴打可否解釋吓？

太複雜 違反旗幟學原則 好嘅旗應該細路都畫到
雖然好多國旗都違反 但唔代表佢地係好嘅設計

咁代表香港嘅其次咪得囉使唔使你有咩畫唔畫到呢

我同意似櫻花
一睇就諗起...

黃色太暗
淺d會靚d

希望有一日大家可以拎起一支屬於香港既旗...

自由香港旗

概念源自6月16日，二百萬人上街遊行者將十字街口變成黑色人海的畫面。黑色十字代表每個抗爭者，黃色十字代表每個抗爭者在今次運動的理念。

一定要有黑色
黑色先係最代表香港既顏色

推 唔要不育花

上面黑 下面黃 完

好靚呀

你示威印支咁嘅旗就會見到架喇
#唔好狗噏行動最實際

[召喚發明家]岀屎淋狗 有冇得諗

因為清代債劵件事+大家宣傳五大訴求時中意用五色
靈機一動根據五色旗不過改左少少，黑系紅上面
一個深色版，一個淺色版

點解黑色最代表？

黃黑系雨革都系主要用色，黑系今次更完全成為唯一主角

旗名:
時代晨光
DAWN OF ERA
旗義:
齊心
Together

國旗上先珍惜身邊人 依家tvb大結局呀？

港鐵藍可唔可以淺色少少

木棉樹是中國大陸廣州市、潮州市、攀枝花市、崇左市及台灣高雄市的市花。由於它的樹身高大粗壯，在華南有把它與英雄相比，又名英雄樹。香港的已故流行樂壇泰斗羅文就有一曲《紅棉》，以木棉樹來比喻華人的傲骨。此外，亦為金門縣的縣樹。

另外，香港島的金鐘亦有一條紅棉路，位於香港公園的紅棉路婚姻註冊處亦是香港人結婚的熱門地點。

歌曲《木棉道》是與木棉花相關一首民歌，由台灣歌手馬兆駿作曲，歌詞第一句為「紅紅的花開滿木棉道，長長的街好像在燃燒。」，則描述木棉花道開花的景象。

中國南方航空公司的標誌由一朵抽象化的大紅色木棉花襯托在寶石藍色的飛機垂直尾翼圖案上組成。[1]木棉花從1982年開始一直是廣州市的市花。

木棉樹亦是澳門粵華中學的校樹。

如圖

認同，係幾靚嘅，但係直係好唔老黎